\section{解析ケース}
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{0.75\zh}
\item
  OpenFOAMでは，基本的に付属しているチュートリアルモデルの中から解きたい解析
  モデルをコピーして編集するのが一般的な解析ケースの作成方法である．
\item
  本解析は液体と空気の二相流解析であるから，
  カテゴリーは\OFpath{multiphase}となる．
\item
  さらに，
  本解析では，
  VOF(Volume of fluid)値が拡散することで
  液体と空気の二相の界面形状がなまる事を防ぐために，
  界面を幾何学的に再構築(Geometrical reconstruction)する
  \OFtool{interIsoFoam}ソルバーを用いる\cite{2016,OpenCAEContest2021Public_Yamamoto}．
\item
  本ソルバーを用いたチュートリアルには，
  本解析と類似点が多いダムブレイク流れ\OFpath{dambreak}があるので，
  これらを参考に設定を作成する．
\item
  今回は，
  演習の時間が限られているので，
  既に作成済みの解析ケースをコピーして，
  演習を行う．
\end{itemize}
\begin{table}[H]
  \caption{\OFtool{interIsoFoam}を用いたダムブレイクのチュートリアル}
\begin{tabular}{ccc}
\toprule
ソルバ &  ケース名 & 備考
\\
\midrule
\OFtool{interIsoFoam}    & \OFpath{damBreak} & 2次元ダムブレイク\cite{10006284036}
\\
\OFtool{interIsoFoam} & \OFpath{damBreakWithObstacle} & 3次元障害物付きダムブレイク
\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}
\clearpage
\subsection{解析ケースのコピー}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 解析ケースのコピー@flow-fx
cd ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Flow/milkDropCoronet/run/
cp -r master case-1
cd case-1/
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ファイル構成の確認@flow-fx
# tree : ディレクトリ構造を樹木状に表示(標準コマンドではないが，本スパコンにはインストール済み)
tree
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]
.
├── 0.orig                   #初期条件・境界条件ディレクトリ
│   ├── U                      #速度ベクトル
│   ├── alpha.liquid           #液相率
│   └── p_rgh                  #静水圧を除いた圧力
├── Allclean                 #自動初期化スクリプト
├── Allrun                   #自動実行スクリプト
├── Allrun.anim*             #自動動画作成スクリプト
├── Allrun.batch             #自動ステップジョブ実行スクリプト
├── Allrun.image             #自動可視化実行スクリプト
├── Allrun.plot              #自動プロット実行スクリプト
├── constant                 #不変な格子・定数・条件を格納するディレクトリ
│   ├── g                      #重力加速度
│   ├── transportProperties    #流体物性(物性モデル，動粘性係数，密度など)
│   └── turbulenceProperties   #乱流モデル
├── plot                     #プロット用ディレクトリ
├── pv                       #ParaView用ディレクトリ
├── run*.sh                  #ジョブファイル
└── system                   #解析条件を設定するディレクトリ
    ├── blockMeshDict          #構造格子設定ファイル
    ├── controlDict            #実行制御の設定
    ├── decomposeParDict       #領域分割の設定
    ├── fvSchemes              #離散化スキームの設定
    ├── fvSolution             #時間解法や線形ソルバの設定
    ├── isoSurface             #気液界面可視化用関数
    ├── meshQualityDict        #格子品質の閾値の設定
    ├── sample                 #解析結果のサンプリング設定
    ├── setFieldsDict          #場の初期分布設定
    └── snappyHexMeshDict      #格子生成設定
\end{lstlisting}
